https://web.archive.org/web/20010215222026/http://210.250.22.58:80/cgi-bin/hara/editor.cgi

 ●『コアミの星』主題歌　（『巨人の星』の節で）●

「思いこんだら　吉祥寺の道を　行くが編集者の　ど根性ぉ！
　真っ赤に燃える　校正のしるし　コアミの星を掴むまでぇ
　血の汗流せ！　涙をふくな！　行け行けぇモッチー！　どおーんと行けぇー！

　腕も折れよと　書き抜く原作ぅ！　先生もうなる　ど根性ぉ！
　ネームにまみれ　打ち合わせやって　ヒットの凱歌をあげるまでぇ
　しめ切り守れ！　大ボラ吹くな！　行け行けぇモッチー！　どおーんと行けぇー!!

　やるぞーどこまでも　１位をかけてぇ　ホリエと鍛えた　ど根性ぉ！
　でっかく太りすぎ　脂肪よもえろ　男の誓いを果たすまでぇ
　ジムで汗流せ！　二度めし食うな！　行け行けぇモッチー！　どおおぉーんと行けぇー!!!」

　…という主題歌にのって、Ｃｏａｍｉｘ編集者モッチー（原哲夫担当）が「コアミックスの星」を掴むまでの栄光の記録（になるはず!?）をお送りします。…
箸休めにどうぞっ！
過去の日記は[こちら](https://web.archive.org/web/20010215222026/http://210.250.22.58/cgi-bin/hara/editor.cgi?function=loglist)  
 ●《巨人之星》主题歌(在《巨人之星》一节)●

“认准了就走吉祥寺的路，这是编辑的本性啊!
火红的校对标志，直到抓住核心的星星。
流血流汗!不要擦眼泪!去吧去吧!咚咚地走吧!

连胳膊都要折断的原作!老师也很有毅力啊!
满身是名的碰头会，直到高唱凯歌为止
守住底线!不要大吹!去吧去吧!咚咚地走吧!!

不管到哪里都要拼上第一名，锻炼出的毅力!
你太胖了，你太胖了，你太胖了，直到你实现了男人的誓言。
在健身房流汗!不许吃第二顿饭!去吧去吧!快点走吧!!!”

……的主题歌，Coamix编辑莫奇(负责原哲夫)到抓住“Coamix之星”为止的光荣的记录(应该!?)发送。……
请休息一下筷子！
过去的日记[在这里](https://web.archive.org/web/20010215222026/http://210.250.22.58/cgi-bin/hara/editor.cgi?function=loglist)



### ２月５日（月）　新連載決定！	2001.02.06 TUE 15:55:56　
　じつはこれを早く日記に書きたかったのだ！
　昨年からずーっと某若手作家さんと準備していた企画とネームが正式に会議に通り、新連載決定！　昨日はその作家さんと打ち合わせをしながら、原先生も加わって夢の膨らむ話をしておりました。新雑誌を支えてくれる看板漫画になるよう、担当編集としても頑張りたいと思います！

2月5日(星期一) 新连载决定! 2001.02.06 TUE 15:55:56  
其实我早就想把这个写在日记里了!  
从去年开始一直和某年轻作家准备的企划和名字正式通过会议，新连载决定!昨天和那位作家商量，原老师也加入了讨论关于梦想膨胀的话题。为了成为支撑新杂志的招牌漫画，我作为责编也会努力的!


### １月１２日～２月４日　ワープ！	2001.02.06 TUE 13:45:49　
ピコーン！ピコーン！ピコン！ピコン！ピコン！ピコン…
「ヤマト、ワープ！」（島大介）ドキューン！！！

　というわけで、またまた日記をワープさせていただきます。
じつは年明けから新連載の準備（原先生作品以外も多数）で非常に忙しかったんです…。韓国へ出張にも行っていたし…。申し訳ない。気分新たに日記に臨みたいと思います。箸休めにどうぞ！

1月12日~ 2月4日跨越!2001.02.06 TUE 13:45:49  
ピコーン！ピコーン！ピコン！ピコン！ピコン！ピコン…
「ヤマト、ワープ！」（島大介）ドキューン！！！  
因此，请允许我再次翻翻日记。  
实际上从年初开始就因为准备新连载(原老师的作品以外也有很多)非常忙…。还去韩国出差了…。很抱歉。我想以崭新的心情写日记。请休息一下筷子！(译注：待校对)


### １月１１日（水）　雀荘ジャンプ	  2001.01.25 THU 03:38:57　
　麻雀といえば、吉祥寺に雀荘がいくつかあるのですが、ＪＲ吉祥寺駅公園前出口近くに「ジャンプ」という雀荘があるのを最近発見！　…どうでもいいことなんですけどね、はい。　

1月11日(星期三)麻雀庄跳跃2001.01.25 thu 03:38:57  
说到麻将，吉祥寺有好几家麻雀庄，最近发现JR吉祥寺站公园前出口附近有一家叫“Jump”的麻雀庄。……是无所谓的事。


### １月１０日（水）　新人ハナダ	2001.01.25 THU 03:30:47　
　あ、ハナダ君、君のことを紹介するのをすっかり忘れていたよ（こればっか）。そうなのだ、昨日、我がコアミックスに第三の新人が入社してきたのだ！
　白夜書房『パチンカーワールド』編集部から転職してきた新人ハナダは、落ち着いた感じの２８歳（既婚者）。麻雀の打ち方もなかなか堂に入っており、それだけでホリエ社長も「いい人材を取ったなぁ」とべた褒め（どういう評価だ！？）。新人タケダなどはハナダがロン上がりする度に「さすが白夜書房！」と負け惜しみの末、チョンボの連続であった！！
　…いや、別に仕事せずに麻雀やってたわけじゃなく、深夜チョコっとやっただけです。みなさん、誤解ぜずにね。新人ハナダの今後の活躍に乞うご期待です！

1月10日(星期三)新人是谁2001.01.25 thu 03:30:47  
啊，ハナダ，我都忘了介绍你了(全是这个)。是啊，昨天，我们的Coamix公司新来了第三个新人!  
从白夜書房《柏青车世界》编辑部跳槽来的新人花田，感觉沉稳，28岁(已婚者)。他打麻将的方法也很有水准，光凭这点，堀江社长就称赞道:“招到了这么好的人才啊!”?)。新人武田等人在ハナダ的论述上升的时候“不愧是白夜書房!”和不服输的结果，不断地得到一个又一个的chombo! !  
……不，也不是不工作打麻将，只是在晚上玩得有点晚。大家不要误会哦。敬请期待新人ハナダ今后的活跃表现!


### １月９日（火）　追記	  2001.01.25 THU 03:15:14　
↓　あ、曜日を間違えちまった！　８日が成人式で休みだったから間違えたんだな。　…あれ？　成人式って１５日じゃなかったっけ？（大ボケ）  

1月9日(星期二)追记2001.01.25 thu 03:15:14  
↓啊，我记错星期了!因为8号是成人式休息所以弄错了。……咦?成人式不是15号吗?(大痴呆)  


### １月９日（月）　正規の仕事始め	2001.01.25 THU 03:08:44　
　本日より正規の仕事始めである。午前１１時より例によってコアミックス関係者が会社に集結し、お清めの酒を飲み始める。いやぁめでたいめでたい！　いきなりヒートアップした山ちゃんこと兄編集ヤマモトは、ベロベロのまま大先輩編集ネギシさんと国技館へ相撲観戦へ。原先生と北条先生は某映像プロデューサーの仕事場へ行き、残った者は東京都小平市に新しくできた温泉へＧＯＧＯ！　…とても仕事ができる状態ではない１日でした。
　ちなみに、ホリエ社長の年頭の挨拶は「かっこ悪くても、勝て！」であった。熱いぜ、社長っ！

1月9日(星期一)正式开始工作2001.01.25 thu03:08:44  
从今天起正式开始工作。上午11点，Coamix的相关人员照例在公司集合，开始喝清酒。哎呀，可喜可贺!突然热情高涨的山-chan和资深编辑ヤマモト、ベロベロ的和大前辈编辑ネギシ先生一起去国技馆观看相扑比赛。原老师和北条老师去了某影像制作人的工作室，剩下的人去了东京都小平市新开的温泉GOGO !……这是无法工作的一天。  
顺便一提，堀江社长的新年致辞是“即使不帅，也要赢!”。热，社长!  


### 1月５日（金）　仕事始め	2001.01.20 SAT 04:56:39　
　コアミックスの正式な仕事始めは1月９日であるが、なぜかみんな来社している。僕も新連載のネーム打ち合わせが２件入っており当然来社。で、新年始めてホリエ社長の姿を見たのだが、…おお！　なんか不精髭がボウボウではないか！　「雑誌創刊までの願かけ」とのことだが、まるでドロボウ髭みたいじゃないッスかっ！？　現にジャージ着てランニングしている時に近所の家のガーデニングを見ていたら、ドロボウの下見と勘違いされたそうな。でも、そうした願かけをホリエ社長がしだすと、いよいよコアミックスも戦闘モードに入ってきたなぁ、と感じるのであった。　

1月5日(星期五)开始工作2001.01.20 SAT 04:56:39  
Coamix的正式工作是从1月9日开始的，不知为何大家都来公司了。我还开了两个会，讨论新连载的名字，所以自然而然地来到了办公室。新年第一次见到了堀江社长的身影，但是…噢!他有一把长长的浓密的胡须!　他说他是 "在杂志发行前许愿"，但看起来是不是像个懒洋洋的小胡子!　据说他穿着运动服跑步的时候，去看了附近人家的园艺，被误认为是窃贼在偷窃房子。但是，当堀江社长说出这样的愿望时，我觉得Coamix终于进入了战斗状态了。


### １月４日（木）　渋谷ＨＭＶ	2001.01.19 FRI 13:21:03   
　夜、ぶらーりと渋谷ＨＭＶへ行く。ぼーっと店内上映してたＤＶＤ『ＭＩＢ』を観てました。

1月4日(星期四)  涩谷HMV  2001.01.19 FRI 13:21:03  
晚上，和布拉利一起去涩谷HMV。呆呆地看了店内上映的DVD《MIB》。


### １月３日（水）　ラムのラブソング	2001.01.19 FRI 12:13:56　
「あんまりそわそわしないでぇ～あなたはいつでもキョロキョロ～」だって…。『ラムのラブソング』なんか歌われた日にゃ、そりゃ３０代の男はみんな心臓ドッキューン！　その気になっちゃうっての！　だってそうでしょ？　そりゃそうだもん。（いや、もしかして俺だけか!?）。…はぁ～　もう多くは語るまい。
　…とにかく、この日から今まで以上に仕事に専念することを決意した僕であった。

1月3日(星期三)拉姆的情歌2001.01.19 FRI 12:13:56  
“不要太慌张啦~你总是东张西望的~”。唱《Ram's Love Song》的时候，30多岁的男人都会心怦怦直跳!竟然会有那种感觉!不是吗?那当然了。(不，难道只有我一个人吗!?)。……哈~我就不多说了。  
……总之，从这一天起，我决定要更加专注于工作。


### １月２日（火）　追記  	2001.01.19 FRI 11:44:45  
　正月からずっと新人サトニシが寝袋持参でコアミックスに住みついている。警備ご苦労さん！（←誰も頼んでいないけど）
　サトニシは会社設立からずっとうちで働いているのだが、じつはまだ大学院生だったりする。正月返上で卒論を書いているわけだ！　…でも、もうコアミックスにどっぷり漬かってんだから無理して卒業する必要ないと思うんだが…。

1月2日(星期二)追记2001.01.19 FRI 11:44:45  
从正月开始新人サトニシ就一直带着睡袋住在Coamix里。警备辛苦了!(←没有人要求他这样做，但)  
サトニシ从公司成立开始就一直在我们公司工作，但实际上他还是个研究生。过年后就开始写毕业论文了!……但是，已经完全沉浸在Coamix中了，所以我觉得没有必要勉强毕业…。


### １月２日（火）　盛岡は雪だった	 2001.01.19 FRI 11:33:31　
　午前中、母方の実家のある岩手県盛岡から新幹線で東京に戻る。ちょうど新幹線が盛岡を出る頃から大雪が降り始めていた。
　盛岡といえば、ＮＨＫ大河ドラマ『北条時宗』の原作の作家・高橋克彦先生が住んでいる。先生が蝦夷の頭領・阿弖流為を主人公にした『火怨』で吉川英治文学賞を受賞した頃、小学館ＧＯＴＴＡ編集部Ｍ氏と『阿弖流為２世』の打ち合わせで高橋先生の自宅へお邪魔したっけ…。あれからまだ１年も経っていないんだけど、なんかすごい昔のことのように思える。光陰矢のごとし！

1月2日(星期二)盛冈下雪了  2001.01.19 FRI 11:33:31  
上午，从母亲的老家岩手县盛冈坐新干线回东京。新干线刚出盛冈的时候就下起了大雪。  
说起盛冈，NHK大河剧《北条时宗》的原作作家高桥克彦老师就住在这里。老师虾夷头领•阿弖流为为主人公的《咒怨》，吉川英治文学奖获奖的时候，小学馆Gotta编辑部M先生和《阿弖流为二世》的研讨会上高桥老师的自宅へお邪魔したっけ……。从那以后虽然还不到1年，但总觉得是很久远的事情。光阴似箭!


### １月１日（月）　あけおめー！　ことよろー！	2001.01.16 TUE 06:05:29　
　みなさま、新年明けましておめでとうございます！
作家＆スタッフ一同、いよいよ今春に迫った新雑誌『コミックバンチ』の創刊に向けて奮闘しております。新しい世紀とともに伸びていくことができますよう、末永くよろしくお願い申し上げます。
　…というわけでこの日、奥さんの実家の秋田から母方の祖母のいる岩手は盛岡に移動です。  

1月1日(星期一)新年快乐!事到如今!  2001.01.16 TUE 06:05:29  
祝大家新年快乐!  
作家和工作人员一起，为了终于逼近今春的新杂志《Comic Bunch》的创刊而奋斗着。希望能在新的世纪中茁壮成长。  
……于是这一天，我从妻子的秋田老家去了姥姥所在的岩手盛冈。


## 2000年  

### １２月３１日　　大晦日だっ	2001.01.16 TUE 05:57:30  
　…気がついたら昼。デスクで寝てしまっていた。
　…いかん！　なんと今日は奥さんの実家へ里帰りするため３時の飛行機に乗らねばならなかったのだ！　うちの奥さんは朝、自転車で会社まで起こしに来てドアをドンドン叩きながら「頼むから起きてーっ！　起きてーっ！」と叫び続けたそうだが、ぜーんぜん気が付かなかった僕。携帯もマナーモードであった。で、来社したヤマナカ総務部長（この方も休みによく出社するのだっ）に「もっちゃん　奥さんから電話！」と言われて起こされてはじめて目が覚めたのである。
　…でも、なんとか飛行機に間に合ってしまうのが、またすごい。というわけで、慌しい一年でしたが、みなさんよいお年を！（という文章を１月１６日に書くのもいかがなものか!?）　

12月31日  是除夕   2001.01.16 TUE 05:57:30  
……回过神来已经是中午了。我在办公桌上睡着了。  
……不行!今天为了回太太娘家，我不得不坐3点的飞机!我太太早上骑自行车到公司叫我起床，一边敲门一边说:“求你了，起来!起来!”，但我完全没有注意到。手机也开启了静音模式。于是，来公司的总务部长山中(这位也经常休假上班)对我说:“阿拿，你夫人打来电话!”被叫醒后才醒过来。  
……不过，总算赶上了飞机，也很了不起。因此，虽然是匆匆忙忙的一年，但祝大家新年愉快!(这样的文章在1月16日写怎么样!?)


### １２月３０日（土）　まだまだ仕事でい	2001.01.16 TUE 05:47:38　
　まだまだ仕事してる僕。新しく立ち上げる作品のための原作をずっと執筆。…しかし、なかなか難航。パソコンの前で悩みに悩みまくってました。いろいろアイディアは浮ぶんだが、原さんや北条さんの作品とどっかでバッティングしちゃうんだよなぁ～。
これが産みの苦しみか…。  

12月30日(星期六)还有很多工作要做  2001.01.16 TUE 05:47:38  
我还在工作。一直在执笔新作品的原作。……但是，困难重重。我在电脑前烦恼得不得了。虽然浮现了各种各样的想法，但是和原先生和北条先生的作品在某个地方产生了冲突呢~。  
这就是分娩的痛苦吗…。


### １２月２９日（金）　まだ仕事してたりして	2001.01.16 TUE 05:43:16  
　昨日、仕事納めではあったが、某漫画家さんと午後から打ち合わせ！　みんなが休んでいるうちに少しでも差をつけてやるぜ！　…と、思ったら、なんかみんな出勤してそれぞれ作家さんと打ち合わせをしてた。コアミの星はまだ遠い…。
　いやいやまだまだぁ！　というわけで、深夜まで原先生と新連載の打ち合わせ！  

12月29日(星期五)我还在工作  2001.01.16 TUE 05:43:16  
昨天，工作结束了，不过，和某漫画家从下午开始商量!趁着大家都休息，我一定要拉开一点差距!……我这么一想，发现大家都去上班了，各自和作家开会。Coamix的明星还在远方…。  
不，不，还差得远呢!就这样，和原老师讨论新连载到深夜!


### １２月２８日（木）　仕事納め？	2001.01.16 TUE 05:35:19  
　本日、夕方５時よりＣｏａｍｉｘにて仕事納めの会が催された！　会社設立よりわずか半年だけど、この会に集まった人のなんと多かったことか！　会社のフロアは人、人、人、であった。みんなワインやビールを片手にいい顔で談笑している。…あの何もないオフィスでパイプ椅子に座りながらわずか数人で夢を語りあった会社設立時から、よくぞここまで来たって感じ。いやぁ～この半年、微力ながらも自分ではよく頑張ったと思うし、来年はさらに頑張らねば！　と、なぜかチャイナ服を着てポーズをとりながら思った僕でした。
　さて、オフィスでの１次会の後は、各自それぞれがグループで飲みに行くという予定ではあったけど、なぜかみんな吉祥寺東急イン地下の『八陣』へ。が、当然全員が店に入れるわけではなく、僕はサトニシ、タケダ、ヤマギシの若い衆やＣｏａｍｉｘ写真事業部部長のウメムラとともに隣の『むなかた』へ。すると原先生がわざわざこちらに同席してくれて、一緒にしゃぶしゃぶを食べる。で、ひととおり食べ終わった後にホリエ社長がこちらへ同席してきて…。
　…うーん、その後のことはよく覚えていない。…でも朝方５時くらいにＣｏａｍｉｘでなんか若い衆とともに反省会を開いていたんだよなぁ。吉祥寺でＣｏａｍｉｘの面々の武勇伝が広まりつつある今日この頃だったりして！  

12月28日(星期四)工作结束?  2001.01.16 TUE 05:35:19  
今天，从傍晚5点开始在Coamix举行了工作结束的会!公司成立才半年，来这个会的人多得不得了!公司的楼层里人来人往。大家都拿着红酒或啤酒谈笑风生。……从在那空无一物的办公室里，几个人坐在折叠椅上畅谈梦想的公司成立之初开始，就能走到今天的感觉。啊~这半年，虽然是微薄之力，但我觉得自己已经很努力了，明年一定要更加努力!我一边想着，一边摆出了不知道为什么要穿上中国衣服的姿势。    
在办公室的第一次聚会结束后，本来计划大家一起去喝酒，但不知为何大家都去了吉祥寺东急院地下的“八阵”。但当然不是所有人都能进店，我和里立、竹田、山木的年轻人以及Coamix摄影事业部部长梅村一起去了隔壁的“无田”。于是原老师特意坐在我这边，和我一起吃涮肉。然后，一顿吃完之后堀江社长也一起来了…。  
……嗯，之后的事情记不清了。……但是早上5点左右在Coamix和几个年轻人一起开了反省会。今天，Coamix的各位的传奇故事在吉祥寺传开了!  


### １２月２７日（水）　１０万ヒット！？	2001.01.16 TUE 05:10:48  
　北条司公式ホームページがいきなり２日間で１０万ヒットを超えた！　Ｂ６版コミックの効果か！？
　漫画に携わるようになって思うことは、漫画ってホントに影響力が大きくてレスポンスが早いんだよねぇ。編集者にとってもこれはやめられまへんわ、である。  

12月27日(周三)破10万!?   2001.01.16 TUE 05:10:48  
北条司官方主页突然在2天内超过了10万的点击量! B6版漫画的效果吗!?  
从事漫画工作后，我觉得漫画的影响力真的很大，响应也很快。对编辑来说，这是我们不能不做的事情。


###１２月２６日（火）　北条司HPオープン！	2001.01.16 TUE 03:06:25  
　本日、北条先生の公式ホームページがOPEN！
　この原哲夫HPをもとにして、さらにバージョンアップさせたHPであるが、じつはかなりの突貫作業だった。OPEN直前に北条さんの仕事場に行ってチェックしてもらうという荒業！　ああ、スーパーインデックスの皆様（特に緒方クン！）、ありがとうございます！　…しっかし、ランダムオープニングムービーやら凝ったトップページやら、原HPと比べてなーんかかっこよすぎ！　やりすぎちゃったかなぁ～。
　さて、北条HPとともにコンビニ対象のＢ６版コミック「バンチワールド」の『北斗の拳』『シティハンター』も発売と相成った！　売れ行き調査のためにさっそく社長ホリエ、ネギシ、新人サトニシ、新人タケダ、そしてタンポ（本名です。Ｃｏａｍｉｘキャラクター事業部のニューフェイス）とともに、会社の車（エルグランデ）で深夜の中央線沿線のコンビニを４０軒ほど回る。
　『北斗の拳』も『シティハンター』も好調の売れ行きのようで、なんとなく胸を撫で下ろしました。…でも、なんか『シティハンター』の方が売れているような…。頑張れ『北斗』！  

12月26日(星期二)北条司HP开放!  2001.01.16 TUE 03:06:25  
今天，北条老师的官方主页开放!  
以原哲夫的HP为基础，进一步升级的HP，其实是相当相当仓促的工作。OPEN前夕去北条先生的工作室请检查这样的辛苦工作!啊，Super Index的各位(特别是绪方!)，谢谢!……不过，随机片头电影和精心设计的首页，和原HP相比简直太帅了!是不是做过头了呢~。  
和北条HP一起以便利店为对象的B6版漫画“Bunch World”的《北斗神拳》和《城市猎人》也发售了!为了调查销售情况，我马上和社长堀江、葱仔、新人里、新人竹田，还有担保(本名。Coamix卡通事业部的新面孔)一起，开着公司的车(ElGrande)在深夜的中央线沿线逛了大约40家便利店。  
《北斗神拳》和《城市猎人》都卖得很好，我不由得松了一口气。……不过，总觉得《城市猎人》卖得更好…。加油《北斗》!


### １２月２５日（月）　お通夜  2001.01.16 TUE 02:49:56  
　原先生の奥様のご尊父様のお通夜が夕方よりしめやかに執り行われました。時々涙されながらも明るく振舞っておらてた奥様やお子さんの姿を見ていると、胸が詰まる思いでした。心からご冥福をお祈りいたします。  

12月25日(星期一)守灵夜  2001.01.16 TUE 02:49:56  
原老师的夫人的父亲的守灵仪式从傍晚开始就很安静地进行着。看到妻子和孩子虽然时常流泪，但依然开朗的样子，我的心很难过。衷心为您祈祷冥福。


### １２月２４日（日）　クリスマス・イブ  2000.12.31 SUN 04:42:14  
「きっとキミは来ない～」と、ひとりきりのクリスマスイブを覚悟していた（というか諦めていた）うちの奥さんが、僕が朝、家のふとんで寝ている姿をみてすげぇびっくりしていた。思えば、僕が貧乏暇なしのフリーライターをやっていた頃からつきあってきている奥さん（じつは大学の同級生でもある）は、あまりクリスマスには過剰な期待を抱かないようにしているらしい。だからか、いっしょにラオックスに行ってＭＤＬＰプレイヤーとＭＤＬＰウォークマンを買ってあげるとすごく喜んで、珍しく夕飯をつくってくれた！　で、ドン・ペリなんかあけたりして！  

12月24日(星期日)圣诞夜  2000.12.31 SUN 04:42:14  
“你肯定不会来的~”我太太做好了一个人过圣诞夜的心理准备(应该说已经放弃了)，她看到我早上睡在被子里的样子吓了一跳。回想起来，从我还是穷得没空的自由撰稿人时开始交往的太太(其实也是大学同学)，似乎对圣诞节不抱过多的期待。所以，一起去laox给他买MDLP播放器和MDLP随身听时，他非常高兴，还难得地为我做了晚饭!然后，打开唐·佩里什么的!  

